[黃巢永遠睇唔見既一面]努力學中文的港產巴裔新紮消防員：想在香港社會有貢獻

誰說少數族裔不能投考消防員，服務香港市民？日前消防及救護學院舉行第184屆結業會操，就有名在港土生土長的巴基斯坦裔23歲青年簡華生，成為新紮消防員。

23歲的簡華生在香港消防處發布的影片中表示，最初投考消防，全因2016年的牛頭角迷你倉大火。當時大火導致2名消防員殉職及12名消防員受傷，消防員的英勇、捨己救人表現令他大為感動，便決心投考消防。

但投考消防絕不容易，簡華生除了要苦練體能亦要面對筆試。最初他非常擔心筆試要面對很多中文，但後來知道筆試是中英對照的，才放下心頭大石。另外入學時，他又擔心飲食問題，因為他是伊斯蘭教徒，不吃豬肉，所以要向教官說明吃清真食物，學院亦十分友善地安排了適合他的食物。

努力學習中文

簡華生與同僚的關係十分融洽，有時遇上不認識、不明白、不懂讀的中文字，師兄弟都會幫助他、教他。有時又會教他4字詞語，例如「談天說地」、「對牛彈琴」等，相處愉快。

一起吃飯、分享零食時，師兄弟更會留意該食物會否有豬油，吃飯時又會遷就他，不點豬肉。

貢獻社會

簡華生冀未來可以救火、救人，服務每位香港市民：

作為少數族裔的我，都想在香港社會上有貢獻，服務每位香港市民，成為香港消防署的一份子。

入局後，他望與本地華裔同事合作，建立工作上的默契。當然，作為小數族裔投身消防的成功例子，他亦想鼓勵更多同族人士投考消防員。

加油華生！我地連登仔仲有好多理智既巴打，唔似黃巢佢地咁見到你地膚色就走去屈人係強姦犯，比心機做

華生!

最少人地唔係作奸犯科呢點已經值得鼓勵

唔知蝻狗中唔中意玩屎眼塞蛋糕呢

垃圾

日日玩

本地香港人夠有懶人
要針對某個種族做乜鳩

乜撚野4字詞語，成語就成語啦

原來班蝻唔犯事已經值得吹奏

住喺深水埗、土瓜灣、油麻地、元朗、觀塘嘅香港人生命財產日日受威脅，特別係女性，唔通班蝻作奸犯科香港人都唔可以唔鍾意佢哋 咁同德國班左膠有咩分別

係有班白痴有支那蝗唔屌走去屌其他有貢獻既人

不如你對比下 一星期工時 各部門番左幾多個鍾先啦
沖出黎柒

垃圾po，洗吓個正評就當件事過左去，樓主咁撚中意包容咪住吓重慶大廈囉

班蝻細細個已經聯群結隊，周圍蝦蝦霸霸，喺元朗更加唔洗講，隻隻蝻瘋狂視姦香港女性，對香港男性就睥撚到行

你咪話
重慶果班先最nice

連登就係咁，身份匿名講野可以毫無道理。
出賣體力等於低層次原理係邊？
坐office日日幫老細諗點剝削其他人嘅人好高尚？
定係為咗份糧掩埋良心層次好高？
消防員出生入死救人，每次入火場都唔知自己會唔會死係入面。
兩年前牛頭角大火就死咗兩個消防員，佢地係唔係低層次嘅人？
佢地嘅貢獻比你多得多，而且比你更可敬。

人地土生土長 香港過大巴唔係香港出世/出左世左去外國既香港人
而且係香港自食其力 融入香港社會
唔撚係走水貨 炒iphone炒演唱會飛
有貢獻過呢種垃圾dna香港人多多聲
咁都好屌？

咁你咪去尊敬埋其他自食其力既人
冇衝突架戇鳩 唔見你開post?
我剩係見你留言踩鳩人咩出賣體力做低層次工
咩邏輯黎？

Btw我讀書應該多過你 夠唔夠膽自貼學生證？

講野咁大聲而家又縮？
現實做開契弟上連登扮葉問
含啦去

貼學生證先講野啦柒碌
睇你講幾句野就知你asso都讀唔成
話鳩人小學未畢業而家又要淆
縮返入個龜殻啦 講野

一個有努動力嘅人正常就要自食其力 講撚到要尊重有無誇張啲 你話有病或身心障礙就值得尊重姐

因為你話我小學未畢業
你自己講架大佬呀 傻閪

得喇得喇 笠水就笠水
縮返入個龜殻 以後講野細聲少少
要討論呢就講論點
知你唔敢證明
下次記住 要人身攻擊唔好講學歷
如果唔係又好似而家咁柒 俾人大兩大就剩係識打 黎以笑遮醜
你照下鏡睇下呢刻自己幾戇鳩

有糧出都要人肯做 班支那蝗肯唔肯做呀
有咁多時間屌尻班支那蝗啦

單機啦五毛狗